其實Omakase點解值咁貴？

Omakase閒閒地都成千蚊一位，食得幾件壽司，要煮既野得好少，通常都係坐吧檯，環境又唔會話好舒服

或者我唔識食啦，感覺食西餐好似滿足d ，你地點睇？

值咁貴(解釋下)
唔值 on9港女先食

有個tg group 討論fine dining
如果有興趣既不妨入黎交流下
已有一段時間，定期高質飯局

你唔走高貴，傻朱朱港女點會走去食？

Ptgf摸下手仔都500啦，1000食得落肚對男仔又有咩所謂

有錢真好

果日食左一千蚊位，麻麻地姐

你喺連登傾fine dining

其實同級數omakase香港係貴過日本好多，我諗主要係食材鮮度嘅management，越係唔煮越難整得多變又好食，越係要求啲材料夠新鮮，所以一離開原產地omakase 嘅成本就貴，加上個場一晚淨係做十幾廿個客，唔收返四位數租都交唔起

值唔值就見仁見智啦，有啲人為左好味少少願意畀多好多錢，咁食野都係求個過程開心，野食好味，食下未食過嘅野同烹調手法，又唔係買電話，唔係下下計cp 嘅

同埋omakase 係港女鍾意咩？我去親都見好多男人喎

睇個樣都覺得唔新鮮

日本食三四舊水一位好好食

係囉 係咪俾人呃左呀陰公

黎緊去東京、有冇咩推介呀

你有冇興趣傾fine dining
不如入grp一齊傾

似係啦 如果你唔想咁冤枉，下次去試左lunch omakase 先（如果有），ok就再去食dinner

食完我心諗, 同是日快餐個慨念有咩分別

是日快餐=最近有咩平/琴日煮完賣唔哂就掛出黎，咁都無分別？

香港食飯比錢永遠都係比緊機會成本

因為多數只係每晚做一round客

晚市正常應該係用即劏既飛機貨
但有d無良既就會用埋隔夜貨，搏人食唔出

兩粒鮟鱇魚肝唔同色
應該有一粒係隔夜

lunch一定用隔夜魚，感覺冇咁抵喎

lunch 幾百蚊就是但啦

其實壽司唔一定係追求「新鮮」先至好
追溯返以前江户前傳統壽司 當時保鮮技術唔好 所以出現左「漬」呢個技術 流傳至今時今日醋漬 醬油漬 用另一個方法去將魚嘅味道表達出黎

而熟成技術亦都係一樣好緊要嘅元素
其實好多時候你係好嘅日本壽司舖食到嘅吞拿魚 唔係即日 反而熟成左可能3日 甚至可以長達半個月
熟成技術除左可以等魚味更濃更集中 仲可以令肉質更軟 所以師傅會取決於漁材去決定係咪要熟成處理

當然唔係每樣魚鮮都要咁做 但處理得耐唔代表錯

巴打有冇邊間好食推介呀

學到野

幫你諗埋食咩緊係貴d

唔同色好正常

俾大家估下呢粒係乜野黎

[img]

係因為唔同位？

去日本食就ok
香港食都要俾咁貴就不了

On9先係香港食omakase

其實日本食好平咩？ 我食過都要千幾蚊位
不過就靚啲同多野食啲，環境又好啲咁

yes 脂肪分佈

有錢食又無乜所謂

lunch都ok
夜晚要上千先好食

日本高級餐廳啲lunch set平勁多

分享咩要咁秘密呀 靜嘅餐廳就係唔預你雞啄唔斷，你去大家樂咁嘈就算搭枱都聽唔到隔離講咩啦。如果你咁驚比人聽到，貴又唔係問題，你咪包間房囉 好多omakase 餐廳都有獨立房 定係你想同隔離嗰個講“嘩呢件野要200蚊架，夠食幾日大家樂” 所以唔好意思坐吧枱？

香港邊間好

熟成好食過新鮮

金太郎

日本有邊間推介

其實香港都有5 600蚊既omakase
4位數果d係銅鑼灣 中環 緊係貴

日本抵食好多
10000¥ 米芝蓮三星

個價唔係比你食嫁SOR HAI.
比你打卡架. 食咁多年野仲未識

你book到咩

lunch咪5 600囉
夜晚真係食唔到 食到都唔慌好

連埋訂枱難道，根本唔值

米芝蓮是但搵間啦

連登仔太興都嫌貴你係度講成千蚊位既壽司 搞笑?

邊間，我真係好想見識下

搵文華concierge訂到,去到坐唔滿,太高姿態

lunch應該有機

好多no show

想試壽司之神
應該都bk唔到

壽司之神我去過兩次都係walk in，冇問題呀，去過一次之後可以問師傅拎卡片，直接whatsapp book檯

saito囉 如果book到

二線城市
晚餐

係呀元朗個間

你個名

諗住早幾個月叫酒店幫手唔知得唔得

之前食過幾次
加左價冇再食了

其實淘寶有得代book
住啲靚酒店都可以代book 半島文華個類

用信用卡centre 幫手啦

呢間咁渣 唔食都啱

去日本食啦,睇相都知垃圾

總有人識欣賞

男人老狗搽指甲油

係香港食一千蚊位算平 差唔多啦
去日本就一定食既 但係喺香港都可以食下

會幫但酒店/信用卡都無得拍心口
俾多幾個時段會機會大點
平常心啦,食唔到咪下次,食一次夠晒

咁你咪成世食大家樂囉

香港啲omakase

omakese 好考師傅臨場既反應
要因應客人既喜好作出選擇
一邊整一邊同客人交流
當天食材既鮮度
天氣的等順序來出
味道由淡》濃再結尾
食客食完一件之好校好時間出第二件

如果omakase 個個客已經事前定好哂出一樣既野，咁就唔算係omakase 啦

剛剛喺台灣食Omakase, 500蚊左右一位
初頭諗住得8成飽，點知食到一半已經飽，食完飽到上心口。

食過築地唔知乜鬼青空三代目 唔係出名/貴野黎

其實真係正

初初本住鳩入去食餐心態

食完真係顛覆自己對壽司既概念

呢個質素500蚊中等啦 係台北$500更好都有

妖 以為小野二郎

銅鑼灣嘅滝、尖沙咀tokami 都ok

raki 一般般喎 不過唔貴
tokami 絕對ok

raki 你最近去？我上一次已經係幾個月前，唔知有無差左 鮨魯山都ok, 但佢成日改名我都唔記得而家叫咩

我都唔係最近去 但感覺食一次就ok
同rozan, tokami呢啲唔同級數
鮨魯山依家叫sushi masataka 入貨入得好 拍得住星級

tomaki 真係非常 ok

香港人食左壽司廿幾三十年，
但今時今日仲有咁多傻仔走出黎話我喺日本求其食都好食好多呢啲廢話，
真係好on9

日本求其食真係會慘過食屎

係連登傾食物

我勸樓主都係講番譚仔算啦

總有人捨得食既

係囉 講得呢句野係咪未去過日本架

唔收咁貴點扮上菜?

呢個真

一半係租金

食過先出黎鳩噏啦

香港好多人有錢到想像唔到，千幾蚊就好似當我哋幾十蚊咁洗 ，其實一D都唔會肉痛

唔係啲野貴呀 係我窮咋

老婆就生日，想帶佢食
有無d一千蚊到既好介紹？

我窮撚都捨得洗，生不帶來死不帶去。
有一日如果突然死撚左，乜都無試過就真係好遺憾。

又係呀 食好野最實際

kanesaka 中挺啦 平囉

好過JIRO 系先啦,個飯酸到食唔到魚味

無話jiro好好
kanesaka啲魚一般

佢的確唔係最好.但易book,環境輕鬆,英文溝通,價錢合理都夠. 而且佢係saito同門師兄. 下下都推saito出黎咁唔駛討論啦,book到先算.

不過幾欣賞你夠彊講熟成. 3年前係舊登講熟成俾班築地fans屌埋我老母.話築地野一定最新鮮好食.

日本fine dinning 冇咩好討論.純粹因為近香港.世界廚壇西班牙/法國屌打緊亞洲包括日本.

喺香港食就算啦，omakase食嘅唔係淨係果件壽司，而係壽司師傅嘅經驗、判斷，邊樣新鮮、邊樣好。
日本我食一set再追加自己想食嘅嘢都係講緊2-300港紙，料又新鮮啲。香港？如果係香港師傅，俾埋啲最cheap嘅嘢你就算啦

個個標準同口味都唔一樣 都無得話邊個最好嘅 另外仲要睇你個日咁啱食啲貨係好係差 可以相差好遠
但我個人唔係特別care 咩師兄弟個啲 最緊要係舊壽司啱食

好多香港人自稱識食 但到今時今日都未認識熟成呢樣野
同佢講熟成嚇撚死佢地 掉返轉頭屌個師傅唔係即刻切啲飛機貨比佢 咁就柒
係高登連登講野食 同路人好少架咋 仲有啲係食過啲雞野/食過一兩次扮專家

未必 法日fusion黎講
日本廚師都做得好出色

2-300 港紙食到啲咩咁巴閉 ？
香港都食到正野 可能你未有機會食

一set? 你講緊刺身三點壽司十件嗰啲定食呀？

你睇真啲，佢話一set呀，應該講緊定食

二三百貨仔料又新鮮啲係你自己想像啫，家下物流已經好快，全部飛機貨啦。

築地場內食3xxx yen都有啦

築地fans又係得啖笑 佢係有佢嘅特色，但班fans嗰種井底式評論真係柒到唔敢睇

可能係個間美利登
好受香港人歡迎架

築地係炒檔
出名師傅係做精巧
攞黎比咪即係話街邊大碗翅好食過潮州酒樓

咁個啲就3千円質素囉

簡唔中會食
但真心, 係好食, 唔值咁貴咁解
除左食材我覺得主要係有個1 to 1 serving

然後啲人會接受唔到兩樣都有特色，各有各好 一定會話自己食開嘅先好，但問佢另一樣有咩唔好又答唔出，因為根本未食過

omakase係fine dining,當然要去銀座啦

值唔值睇係咪enjoy
講真，幾千蚊買個袋，你可能無乜感覺
但同重要既人食一餐，個回憶咪值囉

我試過食一餐成皮野，係咪好食就見人見智，但諗返起係開心既

好奇 一皮野食左咩？

唔係日本野
係去左法餐食chef 's table

正常都係2-3k左右
叫埋酒？

sushi ima lunch 5舊水我覺得好好食

係，嗰間近3k，兩個人飲酒再加15%就係咁
其實佢一開始嬲左，見個廳面勁靚但我同佢講要入廚房食

好少食fusion.我係外國食傳統野多.

我係講緊影響力.好似adria 兄弟咁樣.

巴打識法文? chef table 重溝通. 如果少溝通真係不如出返去坐.

個廚識英文

咁fine dining都好broad嘅
好似上面咁講 我都係注重啲食物質素多過廚師背景
日本fine dine係presentation同食材運用方面都好高質
所以日本都係有得討論
當然歐美係呢方面表表者 佢地影響力高係無可置疑

同埋歐美一向對日本好有fantasy，所以反攻歐美係唔出奇

都有呢d 例子.之前去秘魯呀北歐呀都搵到日本菜既影子. 但係係fusion左既日本菜.

但要講到el bulli個個級數.全日本冇一間做到.

講起又想食.都有幾年冇去東京

咁el bulli係勁嘅 一間餐廳可以對全球gastronomy concept嘅影響咁大
但係你話日本fine dining無野好討論 就真係未必
同埋唔一定係歐美菜系先叫fine dine
Gaggan都係印度菜 佢都係fine dine ga wor
kaiseki, sushi 其實都可以係 只要佢個setting啱就得
而日本料理對全球gastronomy影響都可能比你想像中大

哇，呢個真係金句
而家真係識得google 就可以做食神

可以睇下我個Blog既...上面有

見大家咁有興趣,再講多少少.
歐美FINE DINNING 係一個旅程,多過只係一餐飯仔.

例如:
近乎90% 既FINE DINNING 餐廳CHEF都會係埋尾出黎傾計,有D 中途會再出黎一次.

係ARZAK 食完飯elena arzak帶我參觀廚房. 亦可以同CHEF TABLE班人傾下計.

係Azurmendi 一到步,會先帶你去參觀佢地既花園.之後先再食,最後都係參觀廚房.

係tickets 遇到albert adria 雖然佢英文真係麻麻,最都盡量吹幾句

以上呢D 野係亞洲黎講好少好少.

其實講乜都假
香港地慢煮慢食客做得少翻檯慢嘅就自然貴

最主要係租金, 外國晚餐做一轉,香港有幾可係做一轉可以圍到皮?

有,當然有啦,你睇YO!Sushi 係歐美大行其道就知

咁我又覺得唔係歐美係咁 亞洲就要咁
大家文化唔同 標準更加可以唔同
如果成日用歐美個套黎話亞洲餐廳無呢樣個樣
就唔係好公平 根本大家想表達嘅野都唔一樣

食壽司個陣個師傅係正你面前 你鍾意同佢傾足成餐都得
你有興趣 都可以問佢可唔可以睇下點處理啲魚 我就試過入廚房嘅 甚至有外國人可以跟sushi saito個師傅跟足成日 拍埋片上youtube
或者你未試過 但唔代表無呢樣野 唔好妄下定論

反而我去法國食個幾餐fine dine就無你講到勁 可能唔係你講個90%內啦

同埋亞洲人內斂啲
一來個師傅除左煮野食未必好識講野 二來客都未必想同個三唔識七師傅交流

真係有啲貴，唔捨得食 :S

唔係講緊yo sushi呢類
你去到全球好多地方食fine dine 會發現佢地開始將日本嘅特色/材料/做法 mix落自己嘅創作入面
舉個例 出名edible balloon個間Alinea 都有採用日本元素
可見日本文化影響之大

咁呢個世界就係有人有錢但係無腦

啱，所以食爭鮮最撚醒

東京 有無中/低價omakase推介 $500-800 or $1000-1200 hkd 價位都講下。
唔介意食lunch, 但要易book 台

應該係築地撚黎

早2頁間kanesaka

算啦巴打,我同你係唔會傾出個結論來

唔好去我講呢間啦,佢地話麻麻,問下呢度D日本達人啦.
第2頁叫你去jiro, 第三頁叫你去saito.
個個POST如是.